[最終回倒數3.情報POST慎入] 進擊的巨人漫畫討論 - 137話 創哥我屌你老母

部分已知情報圖

屌你老母，已經有9張圖，差唔多係1/5集漫畫，叫我哋點樣等落去啊

各位可以轉場啦

巴黎鐵塔反轉再反轉

topic係咩事

4黎

上個post topic係撐創哥，但係睇左目前漫畫嘅情報真係撐佢唔落

巨人爛尾既話我比人屌屎忽！

以及好多連登巨人粉嘅反應

巨人137集情報
阿爾敏與吉克談生命的意義
吉克認為生命的意義就是增殖 所以才會有死亡恐懼的機制
阿爾敏拿起葉子(小時後三人的回憶湧現) 這些東西對增殖沒有意義 但卻很重要
而這葉子在吉克的眼中是棒球 持續拋接的確也對增殖沒有意義 但對吉克來說 他寧願一直玩
背後出現了許多逝去之人 波爾柯 尤彌爾 古立夏 庫沙瓦 貝爾托特 馬賽等人 始祖則站在一旁
兩人一起說出請助他們一臂之力
此時阿妮陷入險境 約翰則剛救出被砍斷左手掌的皮克
萊納則被圍毆倒在地上 此時吉克與阿爾敏求助的先代們前來幫忙
貝爾托特幫了阿妮 波爾柯與馬賽幫助萊納
此時狙神擊中吞了阿爾敏的巨人的眼睛 米卡莎怒砍 救出阿爾敏
眾人驚訝身邊幫忙的先代們 庫沙瓦(綿羊獸巨 難怪沒用)
吉克露出半身向兵長揮手 感嘆天氣真好 自己殺太多人 於是被兵長砍頭
百姓驚訝地鳴的停止 約翰衝到頭部按下炸藥 炸斷頭部
脊椎部分則衝向前想接上被萊納阻止 其他人坐上法爾柯逃離 皮克表示萊納已經有覺悟 何況鎧巨能承受爆炸
始祖巨人(艾倫)發生大爆炸

D人排定隊都得

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

啲圖搞到好想快啲睇

留名等英肉

剩番三集
點解得哂

淨係解到「一路好走」同埋頭痛嘅伏筆已經接受，其他嘅出外傳慢慢講啦

做咩屌創哥老母

求下你唔好爛....

大家接受唔到最新漫畫嘅劇情被創哥傷害

樓主好波

米吊拉

咁樣嘅劇情唔屌唔得

巨人粉真係好撚Toxic
未撚完曬都唔知屌咩 根本就只係想創哥畫自己想像中嘅結局

諗諗吓都係當我冇講過
對唔住大家

創哥寫得出耶蕾娜係營火個part 其實佢一定知支持艾倫班人諗緊咩 而家先137 以前大把經驗係創哥反底只係需要一兩話

艾倫第一次變身 艾倫開座標 艾倫爆頭 次次都有人話諗唔到點寫落去 最後咪一樣話比大家知全部野都係創哥預計之內

可能係我本身就預左地鳴係一定會被結束所以冇咁大反應 ymir唔再聽皇血order係創哥寫出黎既神展開 又點會犯吉克一死就完地鳴既大bug

比d信心創哥啦 左唔左唔知 但創哥用左136話既時間比我知139一定唔會膠住完你班友平時就創哥創神 而家1話姐仲要係情報同幾張圖透就屌哂老母 乜對巨人信心咁薄弱架咩

最後張生物幾得意
唔係最後幾話仲要講地球生物始源呀

其實我好想睇一個結局係
艾倫瘋狂屠殺瑪雷人
之前宣戰開殺戒睇到好爽

#相信創哥

137都未出
又未完138 139
咩標題

俾啲信念

講左幾多次唔係咁簡單
而家問題係劇情火影化，又嘴遞又靈魂返生

我已經唔求個結局係邊個立場，只求合理，你睇下情報d圖加文字情報，不如講下可以點兜到合理

啲人驚咗兩個po 喇，起碼都等英肉先屌啦，得圖透冇前冇後

係咁on9架啦
留名睇138個個跪係度大叫創哥好波

之前好少追到咁貼
今日內有冇機會有英肉

咁一開始Ymir係路就唔係靈魂翻生？

點解吉克死左地鳴就停止？

要使用始祖之力需要兩樣野
1. 始祖巨人（艾） 2. 王血（吉）

當初艾吉兩個人接觸用到始祖之力入到路
艾冧掂左尤彌爾唔好聽吉克命令而借力量俾佢
艾就變左使用到始祖之力開始地鳴

但使用始祖之力兩個條件從來冇變過
吉克死左就滿足唔到條件
所以地鳴停止

好似係咁

Ymir點同 佢係始祖 一開頭既設定就係玩哂

如果係靈魂係可以随時返生去巨人肉體，咁點解釋班無腦巨？佢地本身鐘意食人先唔返生？

仲有 先代係可以返生既嘅話，一開頭大戰左膠團個陣又唔返生？定還是個個都係牆頭草，一時撐艾主席撐阿明？

呢d問題係可以兜架，好似熱血王道漫咁硬加設定咪得

日本人唔是好 著重版權既咩 ，一直想問 呢d情報圖 是官方流出／內鬼 流出

返生冇問題
但咪畫始祖企起隔離得個望字
無端端二五真係笑死

情報圖其實得幾幅
但一話40幾頁之後仲有兩話
話唔定個end正正常常呢

而家夠兜都未兜你就話兜唔到啦巨人大把野係突然發生 之後講比你知係一早鋪定啦 吉克都翻生架 咪勾左ymir條最後主線出黎囉

老老實實啦 你諗到你就寫左進擊的巨人啦而家一話就屌哂老母唔知你當年係咪一早就估到艾倫係因為打到老豆個皇血大婆隻手先用到有不戰契約限制既座標之力? 定還是當年係覺得艾倫開外掛

我信創哥
下期就會解畫

唔係月刊咩
咁咪會攞去印
印嗰個咪睇到圖流出囉
電子版嗰啲Jump+連載邊有呢個問題

地嗚 = 控制巨人
控制巨人應該只需要始祖
只係初期妹妹仔心理上係奴隸
所以先要加王血條件
到後期主席解放奴隸心態
應該只要冧掂始祖巨人就會行
未有全集順序 唔知係炸頭定斬吉克頭停地嗚

另外見到妹妹仔插住箭個冰鮮body , 可能主席到而家仲係得個頭連唔返就gg了

店舖會開賣前幾日拎到貨
所以會有流出

問題啲Rules應該係佢地話事
冇理由冇得Overwrite條Rule

控制巨人條件一向都係始祖+王血
王血係純粹要黎落命令？
定係要黎入路接觸尤彌爾既鎖匙？

我覺得係後者
因為如果係前者既話艾倫晨早入到路只係尤彌爾唔聽佢話
但一直入唔到
直到接觸到吉克
所以王血係鎖匙

咁唔知邊個話事啦
一係條蟲一係尤彌爾
點都唔會係艾倫吉克

尤彌爾只係借力量俾艾倫
佢冇必要改rules啦

明明冚球鏟，死剩個島既人先係good end

死剩個島 + 唔死人既前題下消滅埋巨人力量 = perfect end

我諗多數都係始祖
好難尾二先爆條蟲出嚟
然後原來條蟲有自己想法, 想點做, 有咩Plan咁
咁睇吓點兜始祖轉軚

Lm

Lm 等英肉

班英雄凱旋而歸發現艾島遍地屍骸，原來地鳴果陣大量島外人衝入個島避難，仲遷怒於島民，進行艾族大層殺

呢個真係諗唔到點會無啦啦聽左膠明話
除非果個細路女原來係艾倫黎
所以先會望住個中東細路死

你同我覺得兜唔到唔代表創哥兜唔到
都係嗰句，仲有兩話
咁快就話垃圾/爛尾只會比創哥笑你too soon

到時結局出到嚟真係垃圾嘅先再屌都未遲

咁即係到最後尤彌爾自己都係無控制權

不為也非不能也

呢類長篇漫畫

有結局睇已經感恩，我就唔會太講究（可能我唔係鐵粉

有冇可能全人類好似Eva咁變晒LCL？

呢句好熟 上個月愛侵力都係咁講

最重要係阿明嘴遁吉克唔係始祖
始祖最多都係得嗰聽字
如果始祖企係隔離聽阿明嘴遞而轉軚
122話俾讀者嘅悸動真係得啖笑

諗起Seed Destiny
雷喺後面偷聽基拉嘴遞議長而轉軚

艾倫開地鳴個下啲城牆巨人都壓死唔少人喇
仲有啲葉卡派小粉紅中完鐵拳話話少少傷亡算啲乜

而家城牆都冇埋 地嗚fail既話就任人魚肉了

如果吉克死就停地嗚 一早自殺就得
反而依家唔俾佢死 死左就停地嗚

佢入面自殺死唔去?
說服Ymir放佢出去自殺?

Ymir同意滅世既話 冇理由放吉克出去 講唔通

你睇d流出圖
傾掂數啦 說服咗Ymir嘛

如果唔係上面d巴打點會屌到咁勁

火影穢土轉生+Seed Destiny轉軚

始終覺得唔會係咁簡單
創哥一直以來啲畫人物表情都好到位

今次啲返生前任巨人同ymir都冇一個係表情睇
以以前嚟計 冇畫表情嘅角色都係鬼鬼地
(如果full version有嘅話再算)

就係諗唔明點說服

希望創哥大大力Bin我C
人生從來未試過咁想俾人BinC

唔會最後係同eva生命之種差唔多
條蟲等2000年就係想滅人類族？？
之不過要有人類意志配合先做到

如果增生翻個頭出嚟就好笑

可能燈完好d呢

希望快啲有得睇生肉

其實想自由既係條蟲蟲
有人類之後萬物就唔自由

唯有寄望萊納嘅不勝契約依然生效啦

重睇左一次122

覺得可能ymir本意都唔係要地嗚 地嗚只係手段
佢一死左就已經入左path
可能ymir最終想要嘅係逃離path/條蟲
所有艾人都其實困左係path 包括佢ymir本身

一開始討論生命嘅意義同繁殖
可能係指條蟲想一直繁殖嘅意志 寄生咁嘅concept
由2000年寄生ymir個時一直冇停過繁殖生存
而家要殺左條蟲 將所有2000年嚟被困係path被寄生嘅人都解放

利申無論點都支持eren 我都唔係好知講緊咩

諗極都唔明點解王血仲係必要
最初尤彌爾自行使用始祖之力唔需要王血，後代需要王血，證明係尤彌爾自己意志自行奴隸化，自己強加框架於血脈（道路）上
既然框架係自己加，咁正路亦可以整走框架
依家尤彌爾被解放，證明自己意志自由化，理應框架跟隨奴隸意識不復存在，王血唔再係必需
但王血仍然係key，唔通一句尤彌爾自己用能力 同 借能力出去兩回事就當解，咁講其實都幾冇說服力

可能ymir都係問蟲借力量 蟲先係做判斷點俾力量個個
利申9up

去到而家都係仲講緊 人類互相殘殺

如果個結局可以變到 條蟲消失 巨人力量消失

咁個ending應該幾美這

我覺得唔會講有機生物有意識

目前為止都好似俾 kbdgoreinu 估中晒
佢早係
結局預測 反詐騙 2020/11/02

就提到過 蟲

巨人力量消失 vs 得返巨人呢個物種
其實人類都係會繼續打交

浪漫主義咗d
條蟲消失就世界和平，艾倫就唔洗地鳴
人類既惡意係無窮無盡
俾全世界知道你變唔到巨人仲唔覆桌打柒帕島
不過我一樣覺得條蟲要消失，終結巨人之力
只係仇恨鎖鏈仍然未解決，點樣有說服力地解決／開放式 就係睇創哥發揮

我都覺得唔會講蟲有意識

只係硬係有種感覺 覺得條蟲同ymir都係各取所需

138
艾主席攬住蟲蟲講：你是自由的

蟲蟲流下悔恨的淚水
斷了的頭又長出來了

宣戰果話 食左威利 加屠殺啲馬雷人好撚爽

見到班爛尾黨就覺得好笑

垃圾臭雞尤彌爾
奴性入骨不能改啦屌
最撚好就係啲子民比人屠哂，佢最開心

如果地鳴到今集都仲係好順利既我先驚
因為創哥最鍾意玩弄讀者股間

其實條蟲都係奴隸 係繁殖既奴隸
條蟲想生存 繁殖就要幫Ymir 搵D 沙翻黎整巨人 艾族生存佢先生存到

萊納捉住條蟲之後 Eren 就話多得你捉住條蟲
然後就好似你咁遇
艾倫攬住條蟲 話你是自由的

都幾好笑

咁如果比人屠哂，佢開心都正常既
冇人會再搞9佢

90-136話主角團出場頁數

假逼

hisu再出現就係大反轉
叛徒收皮，比美喰種既erenhisu Happy End就在前方

我咁睇
需要王血可以有兩種原因：
1. 奴性所以要王血黎命令佢
2. 需要有尤彌爾血統先接觸到佢繼而命令佢

而2既機會大啲
如果唔係艾倫拎到始祖就已經接觸到尤
只係命令唔到佢
但艾倫要等到掂吉克先見到尤

本身所有生物都繁殖嘅奴隸

原來floch得咁少

91先啱，成日打錯

明明當初逼害佢嘅人係艾爾迪亞人
可能佢殺晒艾爾迪亞人先解到恨

我冇半隻字講過世界和平，你點理解到出黎？

我講個ending唔會好似而家咁發展姐，起碼一定唔係和平vs攬炒之爭，我係讚同樓上講法，可能同殺蟲+解放有關

樓上有人貼o左PTT分析文，都幾肯定啦，一定有秘密未開估，睇佢點收尾

一套講人性引發仇恨嘅作品 竟然要打怪誕蟲收尾

萊納仲多過三笠阿明真主角

打贏怪誕蟲 條蟲啲同袍由外太空嚟地球報仇 希斯個仔繼承始祖 帶領人類對抗怪誕蟲大軍
第二部 巨人 博人傳展開

睇完ptt個分析，如果屬實，都幾肯定人性同仇恨唔係本作重點

如果結局係講類野我會幾失望

條蟲係外來生物定係地球既原始生物？？

屌，你睇漫畫用ptt條友對眼嚟睇？
你睇撚咗百幾集會得出「都幾肯定人性同仇恨唔係本作重點」呢個結論？

我接受唔到突然咁科學
變咗有機生命體

好似marvel猛毒咁
因為附生左係ymir身上
所以先感受到人類既負能量
跟住黑化
原本係無憂無慮既一條蟲仔

見少人拎呢張出嚟討論
當初個個都以為艾倫係睇到未來地鳴
但過左136話 創哥已經講左艾倫係內心煎煞 唔想大屠殺 受盡良心折磨
咁佢睇呢段記憶 睇到個表情想射精咁 到底佢睇到啲乜？

可以當係131話細路艾倫話"Jiyuu Da"個格

Agree

依個景色？

2嘅話都唔太合理
始祖想就可以傳任何一個艾族入座標
搭飛機個陣已經傳咗104團入去一次

應該差不多?
136話係好耐之前既事，好明顯艾倫心態變左好多

簡單讀，佢分析成套作品都係圍繞 自由=智慧 vs 不自由=無知
仇恨最多係個結果，成因係無知，劇中幾乎所有角色都唔清楚世界同歷史真相

吉克同艾倫入老豆記憶個陣
老豆同吉克講佢個安樂死計劃唔會成功
反而係艾倫個願望會實現
相信老豆 相信創哥

尤彌爾主動就乜都得啦
但而家係艾倫問佢借力量
唔係尤主動俾力量艾倫

9up

如果下集話全部艾倫控制就合理晒
停地鳴都係艾倫自己話停

下集梟出埋嚟打柒班左膠

咁多謎團未解 + 仲未知艾倫真正諗法
留名下集創哥反cup bin C

都係去番我睇到既係 尤彌爾唔再隸屬於王血之下，唔再受王血束縛 就好似最初唔需要王血血統就用到full power
呢個狀態既尤彌爾基本上ignore王血既存在先符合佢作出既選擇，佢借出去既力量理應都唔受王血條件既限制，否則122話就太鳩
暫時都係認為艾倫all planned先唔會有強行自圓其說既情況

幾頁都夠啦

梟唔係護架緊咩

呢個真係離譜咗

吉克認為生命的意義就是增殖 所以才會有死亡恐懼的機制
蟲蟲應該都跟呢個道理，所以發展咗九大巨人嚟保護自己，但應該有啲係受宿主Ymir嘅影響，例如進擊巨人，王血特權，
諗深一層，吉克係知道係蟲蟲出古惑，但佢諗唔到辦法根治佢，唯一係諗住完全斷咗宿主一族，但被艾倫阻止咗。

無腦巨人有無限壽命而智慧巨人淨係得13年，理論上唔對路，大家都係巨人，有咩分別，我懷疑係人嘅智慧同情感同蟲之間本身就唔相容

至於本身係經過吉克先至接到路，理得你同Ymir講乜，殺咗吉克就disconnect，之不過係咪話事情無改變到呢就唔係，ymir開始有個人意識

但復活嗰part其實可以唔洗加

131最尾嗰頁應該係地嗚內部，可以見到艾倫後頸唔係接身體，而係接巨人內部，「理論上」只要一炸就玩撚完，當然劇情上唔允許，因為應該艾倫仲有戲份。

個巨人條頸全撚部骨嚟，但係131艾倫似係畀啲肉包住
唔知本體係邊 個頭？

Btw 智慧巨人當中個個都人如其名，但「進擊」即係乜鳩

通常係整後頸位，除咗一個例外就係戰槌

最合理一定係艾倫自導自演
而且好大機會
要阻止左膠團叫始祖收返佢地巨人之力就得
但佢冇咁做
一定有啲野

艾倫唔回收巨人之力，就代表有機會輸
以艾倫計劃，就有機會斷送所有艾人既性命
呢d可以預見事，艾倫應該唔敢冒呢個風險，的確有後著，甚至要靠左膠團幫手觸發一d野？
如果創哥話其實仲有一卷我會100％放心，依家就維持觀望態度

梟本身就左膠
叫人入去愛人 打破仇恨

獸巨會去一個啱啱出世嘅細路度
134話女王生緊仔
艾希黨我地仲有希望

果句應該係艾倫講
因為下一句就接「救mikasa&armin」

咁岩又係王血
連續2隻王血獸巨

之前斷頭入路再冧掂始祖都係三話內搞掂
而家仲有兩話夠晒啦

屌 個感覺好似轉世咁
艾倫,哥哥又返來啦

艾倫：哥咩呀哥？叫我老豆！

仆街畀人撚咗 好似假情報嚟
但係照計應該係有個bb拎獸巨
如果劇中角色都講埋呢點出嚟 咁就更加暗示係女王個b

假唔假 都好似冇乜大影響

定唔同去左就黎死個b度?

之後突然變巨人

有d fake wo levi個日文都錯

Eldian嘅日文都錯
日文講eldian係講eldia人 エルディア人
唔會講eldian エルディアン

咁到底個bb有幾耐命

Btw levi為報仇累到下一代短命，左膠團友點睇

有種google translate feel

唔知真定假 但第一次見Levi噉驚青嘅樣

btw樓上幅情報多數係假 唔好信住

希望138大逆轉

快到唔知講咩好
btw幾靚既

應該係第二次 第一次係被吉克炸爆

呀明 口遁左3隻 須佐高達 巨人都仲有得假？

最大路嘅理解係想觸發魯修修結局
但會唔會太容易估

138會有鼠巨 虎巨 兔巨 龍巨 蛇巨 馬巨 雞巨 狗巨加入

讀者：創哥今集會殺邊個嚟傷害讀者？
創哥：畫左十二生肖巨人比你地喇，滿意未

有人話阿明係奧丁
八隻手指係八腳馬
條蟲/艾倫係尼德霍格
超大巨人係蘇魯特
賈碧+法爾可係倖存嘅人類
如果咁諗，「諸神黃昏」後存活嘅會係:
賈碧,法爾可同艾倫
賈碧+法爾可會開拓未來
艾倫會因為地鳴殺嘅人而受到精神折磨

我覺得兵長好想殺吉克，同當年兵長好想殺團長，有一種相似同對稱

我信創哥創哥話佢一開始寫已經諗好結局我就唔信寫得前面咁好嘅人最後爛尾

羊巨

楊⋯

畫城堡唔係講真正歷史哎嗎，定真係堆沙乍
獸巨死咗，唔係噉橋撞正嗰b，然後巨人消失，嗰b唔洗十三年死，得到自由

牛巨：農曆新年快樂

應該係鳩噏呱

肯定9up

女王個B繼承獸巨

一路攬住個b地鳴一路同個b講你自由了

其實寫得唔錯，一次過傷害滅世派同左膠派兩邊

馬萊:

係咪最快今晚/聽日就有流出？

唔會受思想控制咁去進擊啩

9號一定有正版中文睇
所以都冇所謂

阿爾敏邊到似奧丁
奧丁似韓吉／艾倫多d
獨眼／預知／雷槍／倒吊人(Hanged Man)

如果艾倫始祖巨人好似怪誕蟲一樣，頭尾係掉轉

極度懷疑創哥係睇完endgame
覺得呢類大集結對決場口 好熱血好epic先臨時畫落去姐 唔代表分咗勝負嘅
所以靈魂轉生條橋先咁突發又膠膠地
純粹增加觀賞性 一定係咁..一定 ...

咁究竟131最後嗰頭生喺邊度

清晰版

梁議員.jpg

Omfg

條蟲個樣

幾可愛
打咗咁耐，打錯位就好笑

屌我啱啱都search緊

去到1992年班科學家先諗多次個頭係咩方向
以前會以為腫起個邊係頭

集氣滅世

成單嘢變得愈來愈科學，覺得好搞笑

我睇巨人係鍾意佢“有巨人好科幻”，現實無出現過。點知就嚟大結局先竟然探討有機生命體無咗嗰種幻想空間

成個 kill me 樣 咁

-()(()()())()())()-

我睇巨人係睇理念衝突嘅張力，點知臨收尾先變成設定研究

搞錯左 有一邊係腫啲先岩

-()-/-(-))(-/)-)(-)()-

睇下有無新消息先啦，137 on the way

動畫係咪就嚟做到左膠團
滅世派要人

知唔知幾時會有生肉?

真係啱啱出左十二生肖周邊

柯尼係雞

好撚似

出咗137未（唔計情報）

寒武紀大爆發，又跟得幾足
最頂隻奇蝦咁易認，喺 OP3出現過，唔知有冇人當時就估到

未

原來創哥對依啲咁有研究

其他動畫po都有人話爛爛哋唔敢睇住

仲有兩話
相信創哥

信創哥 唔怕

簡易版

狗巨

應該真係喺尾度

我都all in牙創巨人一早更新左我認為動漫可以去到既高度 被撚太多次 有得落注買唔爛尾既話我兩個月後一定睇緊樓

咁唔通138集就係左膠團去屁股位搵出艾倫然後殺左佢，地鳴真係就咁玩完呀嘛

情報同估劇情都可以推咁多嗰post

我情願佢話艾倫用左戰鎚力遙控

今次嘅PO點解咁多負皮嘅

唔敢睇情報住
有無全集

如果艾倫咁輸 哭嚨左

唔出奇，多足生物好多都係頭尾調轉/整到兩邊差唔多樣
艾倫隻巨人成幾百米長，走左佬左膠團都追佢唔到

綿羊巨人
不如大家幫佢諗下可以點樣應用巨人之力打仗

用對角去撞人

其實我幾鍾意戰士長
佢很有人格魅力 又成日講騷話
話說吉克要死可以自己自殺佢都特登將人頭留給兵長 擺明站在佢角度諗 好體貼

其實好撚型，好似打機成日見d山羊頭惡魔

陽巨可以做弭

陽具？

比兵長用星爆氣流斬

綿羊嚟喳

佢次次出場都係一開始好型, 之後就甩轆敗走

完左真係爛尾先屌啦

都係想顧及下唔太滿意嘅讀者嘅感受姐，上一個Post嘅標題係信創哥唔怕㗎

其實馬萊搵啲鍾意恐龍嘅人嚟做獸巨咪好撚屈

嗰個世界有恐龍咩

Opening 有

對手是一米六
是但邊個馬萊巨人對住佢都是一樣收場

有奇蝦有怪誔蟲依啲古生物，點會無恐龍

進化歷史應該差唔多，除左多咗巨人怪誕蟲

之前個ED都有恐龍

未有全集

歐尼醬
真心當艾倫係屋企人 比對方當契弟

咩係騷話？

我都想問

騷話 支語

有時講埋哂d 鳩嘢

咁你打 ‘又成日講埋哂啲鳩嘢’ 咪得

原來是咁 sor

zeke老母食自己老母
又殺左咁多調查兵團
艾撚點會同佢講心

有血緣的工具人

萊納講過巨人嘅弱點喺屁股

Dafuq

伏筆咗十年

貝爾同阿妮兩個啲表情

創哥啲畫功真係進步咗好多

最尾條蟲做乜鳩, 變左海綿寶寶咁

蟲果張唔似創哥畫風喎
真係？

創哥畫畫冇咁靚

Final page:
さょなら
…エレン
"So long ...Eren"

Splash text:
覚悟の時…

艾倫全程潛水

仲記得開頭睇漫畫, 部分角色同D二打六人樣差唔多, 好難分

變撚埋做黑人

讓個句係咪都係伏筆

進步咗超多

下 愈畫愈靚喎

講笑啫
btw果張應該係佢畫
因為我哋冇見過佢畫科幻嘢，所以先睇落唔似

好懷念首ed
啲英文鳩黎

例如係呢個 而家睇返真係好想問邊個黎

其實都幾型呀
幾似創哥

有冇睇過佢打響名堂既巨人短篇
畫到好似袁生咁

呢個就係真結局

有 睇到我以為自己有老花

進步神速

gabi妹妹救世

呢個真係唔好拎出黎

老老豆豆
都幾佩服創哥咁嘅quality 都有勇氣交去投稿同開始連載
同樣佩服認真睇呢個故仔嘅potential嘅講談社編輯

係咪仲未有英肉

最後發現艾撚被包圍係進巨嘅核心入面

3笠忍痛斬殺艾倫

地鳴停止 留下大量巨人棄子

戰後島人同馬萊人傾掂數 成立 共同討伐巨人棄子組織 並邀請104期做教官

3笠亦可以結婚生女 可喜可賀

我成日覺得重版出來入面永山絢斗個角色係講緊創哥

愈黎愈相信艾主席根本唔係頭到

出英肉未 等得好辛苦

完全毀艾撚人設

有講返見個陣話佢畫功差，但故事同分鏡做得好

的確係 分鏡世界級

喰種End?

個編輯直頭改變成個業界
唔係我地今日都冇電鋸人睇

個B本來係艾倫同historia生既，使咩殺晒其他人再要脅historia

頭幾集故事係好有料到
如果我係編輯應該都會比機會佢
最多叫佢行亞城木夢葉條路

好撚緊火

Chainsaw man好想睇呀
但都係想留返真係睇到冇野好睇先睇
想留起先 驚生活苦悶
(明明未睇但已經中意マキマさん)

跪求大家唔好劇透我

第二部，好似未有得睇

幾時出137

可能係下個月既plot twist

遺言
唔通萊納之後會發現艾倫係條尾度
為咗殺佢而死

#snk137spoilers #aot137spoilers
Final page:
さょなら
…エレン
"So long ...Eren"

Splash text:
覚悟の時…

傷害艾希黨

屌佢呀

下？

應該聽日有英肉

巨人不嬲好有學術價值，無論係角色名、艾人歷史、神話傳說都係參考番現實有嘅嘢，唔係憑空作出嚟

推呀
第一次覺得自己學英文係咁有用

睇返鳥山明、井上雄彥、富堅義博、尾田榮一郎依啲都要寫幾年先有一部爆紅嘅長篇連載

創哥真係天才中嘅天才，第一部就去到累積過億銷量，雅俗共賞

而家畫功應該有7-8分
進步左好多

問下富奸庫拉皮卡幾時落船

鬼滅作者 = 行狗屎運既天才

好彩jump ban咗巨人

期待創哥完結前又撚多讀者一次

係外國巨人受歡迎過鬼滅

過幾年咪睇下邊部仲keep 到

鬼滅依啲一般王道漫，巨人依啲探究更高層次嘅題材

小朋友會長大，到時巨人就啱佢地口味

唔知有冇人係度po過呢個ending theory

琴日有人post過

放心，日本幼稚園d細路都識唱紅蓮華
對佢地黎講= 我地既數碼暴龍
亞洲地區鬼滅一定keep到
漫畫鬼滅俾盡5分，結局篇垃圾到
咁樣都搵到ufo搵起佢
仲好彩過中六合彩

反正我信了

真
分分鐘仲係因為巨人紅
jump降低要求先連載到

滅世派 左膠派 艾希黨 艾笠黨 一獲熟

真
其實我覺得鬼滅前期嘅故事唔差
但花街之後就係咁加速
完結篇就更加差
個人覺得鬼滅作者練多幾年，格局更加宏大
應該會有部更好嘅作品，可能可以到暗殺教室嘅level

去最終戰到底想點
個boss係到fing 手fing足20集
變埋巨嬰
朵花用一個格仔解釋
日呼13型唔見咗
最尾係鬼滅之藥
咁都想到破到日本票房同漫畫第一銷量

最後生埋仔
諗下艾倫既後代 係和平世界生活

幾咁感動 幾咁熱血

keep住前期質素可以去到7-7.5分
有d柒頭話鬼滅節奏快
我心諗擺明冇料寫唔到豐富、錯縱複雜既劇情先加速
無慘得爆旋陀螺一招，打贏佢就係靠中毒呢招無限debuff
靠堆疊死人黎營造傷感，無限洗白洗白洗白
d設定赫刀果d又冇延伸，彼岸花咁樣叫解釋，最尾玩埋轉生，呢個係我生平睇過最垃圾既結局篇

睇初頭信咗

如果結局係咁我BUY

炎拳好撚正

我諗應該關助手事

我都覺
韓吉同兵長仲話團長一定唔會肯滅世

團長應該諗到第三個方案出黎

之前睇過張炎拳改圖 係始祖妹妹講「對他使用地鳴吧」

島又殺 外邊世界都殺

老實講艾倫Hold住哂d information
真係好難講惡魔團長會做乜

佢個頭 笑撚死加埋句sasageyo

咁Gabi嘅出處係啲乜

艾倫已成Condom

直頭率先起行

有無相關分析可以share
例如人名由來

曾經有集講阿卡曼係巨人嘅副產品呢個解左？

進擊的巨人中各個姓氏的來源？ - GetIt01

臭閪
可能係創哥遇過既臭閪女人做原型

創哥女神喳呱
寫到佢咁撚屈又呢又路又唔使死

團長係滅世派，就會係上圖，加埋兵長第一個衝鋒陷陣
佢係左膠團，艾倫就真係插翼難飛

笑撚死

講真肯畫個「真地鳴」出嚟大屠殺
踩到入馬雷而唔係純粹摧毀聯軍
我覺得已經好大膽同過癮
不過如果件事就咁繼續落去
爽係爽但好似冇乜好寫咁
家陣咁樣又扭一扭未必係壞事
而就算最後左膠Win都OK
現實都係咁荒謬
不過最緊要劇情合理
近10回畀人感覺好趕收工
冇乜舖排夾硬推咁
係過往連載所罕見
大家追咗咁多年唔係未試過畀創哥撚狗
但今次咁擔心係因為「得番兩回」
如果咁少回數都可以撚到個令讀者信服嘅結局出嚟
巨人同諫山真係上硬神枱
而萬一最後真係衰收尾
個遺憾應該都夠講好多年

好似飢餓遊戲呢類題材嘅書籍，
最終「正義」（左膠）嘅一方都會發現，世界上無絕對嘅公平和平公義，呢個loop始終係唔會因為滅唔滅族而完結。
我諗多兩諗，創哥即使結局俾左膠勝利，其實都唔係真正嘅勝利，最終佢想表達嘅可能係人類始終會跌返入去另一個循環到。

我發現我地太執著左膠贏定唔贏，我相信創哥就算俾左膠贏都會表達到警世嘅訊息，就算左膠贏又點？世界唔見得會因此和平，呢個係現實

就係要呢d

呢個真係道出我心聲

其實睇到家陣
「九大巨人」能力上最名不符實
係唔係超大型巨人？

家陣地鳴堆「量產型」好似仲高大過佢
唯一優勢只係超大型有獨立智慧

動畫其實點解分咗兩張post?

艾爾文應該有能力阻止艾倫失控
睇返捉阿妮果到
連韓吉都諗唔到阿妮可能有餘力再變身
佢已經諗到呢步，叫兵長做好補充先走米六一開始仲wtf我仲夠氣用見係你我先聽你講
唔係艾主席一早去左馬萊成套直接fin

當然最後艾主席都係走到地鳴呢一步
我肯定艾爾文都會選擇陷球鏟去換島上永遠既和平

上集咁絕望今集咁簡單就反cup左
始祖尤里彌係咪傻左，被人講兩句就反艾主席

創哥就係要等你班人後悔揀左阿明

睇返勇者嗰一話
阿明真係由細到大一樣咁左膠
俾人蝦同打又唔還手 又唔走佬 係咪諗住感化佢地

阿明: 最重要係我無逃避, 死都死得眼閉

無錯
話佢爛尾唔係因為係結局係點
而係個結局鋪排唔夠說服力
當然希望創哥最後可以鞭我哋屍

究竟幾時先有生/熟肉

今期特別耐，唔通真係嚴打偷跑

但佢變身果下有大爆炸呢下 玩奇襲好有威力

都係，呢招好用

你居然冇俾人劇透
我上年8月未睇之前已經俾人爆最新嗰集嘅劇情

團長應該會一早搵定人隨時食艾倫

都唔係既佢知自己一定唔夠人打啫
好似有講過佢專登引班人去最多憲兵既地方打佢

咁先正路
團長一定會叫班牆巨susume!
諗起都

襯返season 1 op 1

講埋巨人之力點出現

點解咁撚多負皮

最後果張情報
生物大滅絕？

係咪今日有得睇

走先

而家等緊電鋸人第二部出

屌

寒武紀大爆發

個標題

原來係咁搞到我都忍唔住負左皮

係咪變左三笠做條龍定魚

樓主上個post明明仲幫作者講說話
今個post居然直接屌
我都唔太敢屌
驚比你班友屌返轉頭

幾時先有137啊

見巴哈有人估用北歐神話END
諸神黃昏，不過唔知點畫

點解今次咁多leak但咁耐都冇完整版

唔會有期望
你有幾何見日本仔寫呢啲大格局故仔會有神結局？

你自己整定reddit?

銀英傳
五星物語

羊巨人真係用對角撞巨人

137有中字未

火影化

而家都未有英肉

貝仔同亞妮深情對望

唔知old news咗未
見到136全彩（英肉）

好團結 熱血到爆

罅星
鍾意巨人係因為佢不落俗套
點知近幾回俗到仆街

仲有兩回係咪真係咁神奇

梟巨人個姿勢同當年打爆瑪萊船一樣

條頸好似幾硬

咁先係

見到嗰張圖已經聞到陣爛尾今次仆街鳥

如果真係始祖直接輸+艾倫被嘴遁成功
巨人會被恥笑成世
創哥應該冇咁蠢 仲要巨人好有可能係佢唯一一套作品 之後就歸鄉開桑拿

歷代進擊幫手？

反而係成世賺夠錢 冇咁蠢係度爆肝捱份神作出黎
9畫埋尾算 反正冇損失

真係冇撚同我爛尾 好傷心

Sob

巨人劇情好少 說服成功

137會係最唔合理嘅一次

係咪今日出
睇個樣 可以笑成晚了

個個圍毆艾倫，左膠開心啦

冇事喇冇事喇 老豆都出黎打仔
同心合力打大魔王
AnimeChan可以對住呢集捽碟了

巨人唔爛尾 垃圾樓主就自切啦
屌你老母創哥都屌 你食屎大？

仲有揭開吉克真正目的果話
成個計劃白痴到爆
之前又描繪到兩條友好聰明高深莫測
點之秒變白痴
兩條友柒到而家

邊兩條友？

寫漏左耶倫娜

笑死

好似

有集動畫黨漫畫黨互屌太勁就分咗
一個可以屌動畫勁啲
一個可以屌動畫無咁勁

垃圾梟

曹毅導演果集
有啲動畫黨覺得唔洗屌到一文不值，無mappa既話睇都無得睇
跟住互屌左幾個post之後就分開左

係咪知爛尾驚影響銷量

可能都睇唔過眼

可能艾倫收晒巨人之力，結晶化自己

唉 好擔心
唔好爛尾啊
差一步咋諫山

第一次知佢地所謂計劃係安樂死真係左
搞咁多野到最後原來都係減族等艾人死得安樂D

啲人見個情報師撚狗咁撚
直接搵編輯篤灰

你都睇巨人

你紅字大體點可以當無講過
準備定爛屎忽啦

到時應該會合返埋一齊
大家同心合力屌鳩左膠團

未必會，雖則創哥係有參考北歐神話既人設同劇情
但僅僅都只係參考，冇參考既地方亦有好多
不過新世界就一定會有既，只係冇諸神黃昏打到天崩地裂宇宙大爆炸咁誇張

人們彼此不再寬諒互助，手足相殘、父子成仇，在醜陋的競爭中互相殘殺，整個世界變得非常不安，罪惡如瘟疫般蔓延。所有施了法術的魔鍊和詛咒的束縛也都消失了。

其實依加都幾似
手足相殘、父子成仇出曬嚟

同第一季出個陣一樣 hit完一排就會有班友出黎講爛尾 變身巨人冇野好睇etc 呢波咪就係第二波一樣既心理變化 一有少少好似同自己所期望既方向有出入 就彈出爛尾兩個字 呢班友都唔係認真睇 由一開始 我就貫徹住巨人神作呢個信念 得返兩話 好多伏筆 不過從以往到現在既發展黎睇 已經超過左我既期待 刻畫尤彌爾始巨起源 我就已經“知道”進巨係神作 結局絕對唔係我想像既範圍內 肯定係一個令我完全估唔到既發展 相信創神 相信進巨 絕對神作 無法置疑 巨人完結即兩個月後就會成為驚為天人既神作

暫時咁諗
一切都係照住艾倫劇本行，好似Dr. Strange咁 一切都係必要既過程
參考番上面怪誕蟲分析，艾倫真身喺屎忽到，一日未畫死屍都可以ignore任何疑似會死既畫面，兩條路線

1. 歷代巨人靈魂、道路入面尤彌爾（真身喺骨上）係艾倫整出黎，假如有意識都係偽造
艾倫另有目的，要佢地fake 阿爾敏等人＋令佢地間接幫手觸發某d野

2. 歷代巨人靈魂有自主意識，齊齊穢土轉生、尤彌爾被嘴遁左膠化

我Prefer 1

如果2係真純潔巨人都可以返嚟

我buy第1個解釋
諫山如果真係咁寫嘅我okay

第2個好膠
Ymir 等咗2000年終於等到艾撚解放自己
被左膠講幾句就停止地嗚

想問freedom左啲咩

可能就係大結局果話先揭曉

Cost 係死咗oniichan

第一個正喎

第一個講法都可以

都係覺得怪怪地
始祖ymir俾人說服左嘅話 咁點解仲要打
Ymir直接stop其他巨人咪得

不過以大愛作普世價值黎講
我諗作者由一開始都冇諗過係畫攬炒/屠盡人類做結局

其實137係咪重未出

正正相反
唔知係咪攬炒/屠盡人類啦
但創哥話過最初就諗晒結局，結局係sad好多，紅咗多人睇 先問自己係咪改做平和d既結局

和平結局冇問題
睇下可唔可以說服到讀者先係重點

佢話本身係 類似霧地異煞 (姐係 男主角聰明反被聰明誤)
咁更加冇可能要表達攬炒

「現在透過動畫化後，受到許多人的支持，想說這種犯罪、惡意的行為就畫不太出來，也想說這種東西真的是我自己想要的嗎?」

既然依家地鳴冚球剷都畫到出黎，仲要closeup踩頭，即係代表最初諗法比地鳴更痴線

鳩估類似
E.G. 地嗚完錯手殺埋阿明佢地 最後係瓦片發現原來各國政府已經準備哂和平合同同艾族人和平相處

佢原本既sad應該唔係死清光死剩自己果隻sad, 係做完一大輪野以為自己決定正確果陣先發現自己由頭到尾都係錯果隻sad

和平合同約*

有個烏克蘭巴打驚死走難去加拿大，之後返返去烏克蘭參軍
唔怪得佢咁鍾意Floch

兵長點打超巨

韓吉都殺到兩件

有意識既超巨可以噴高溫氣體，兵長埋唔埋到身都成問題。
如果超巨係吉克，一變身個下兵長死左啦。

有冇諗過呢家主角已經變咗係阿明嗰班
殺完艾撚以為可以和平共處點知俾人打到仆街

我買Ymir仲有後手
如果Ymir繼續控制超大巨人繼續

羊巨使出捨身撞擊

想睇會有幾痴線
btw會唔會其實都係引發地鳴
最後失敗咗之餘重令島外人更決心要滅絕艾人
呢個就係本身個"The Mist"嘅結局

某某係xx既奴隷仍然係故事既主軸，直至最尾

大家要有心理準備，創哥冇打算回收哂全部伏筆

預咗佢收唔哂
不過我希望佢會出公式集/外傳補完

都係個句. 只求個結局合理無bugs, 好似東洋族呢d筆唔收無問題, 但麻煩個劇情合理說服到讀者先

Sayonara Eren

在大海之前他算是「故事的奴隸」。自從他看到大海之後就變成「引導故事的角色」，目前還沒描寫到他的內心層面，我認為是「搞不懂他內心在想什麼」產生了一股推力。不過我打算讓故事主軸是「奴隸問題」到最後艾連會逐步地成為「進擊的巨人」

唔係咁咩

好撚痴線要睇好多次先明

Lm下集就發現艾倫本體根本唔喺條頸度

超大型講咗佢係破壞神
最高破壞力

可調較威力
阿明較到最勁一野打爆人地港口同艦隊

最名不乎實就係盔甲巨

瑪萊之盾

關節技、雷槍、硬質化、反巨人炮，大把野打得入

要作者不斷加新野upgrade

到達大海前既eren有諗到「自己應該死左去」，意志並不穩定
係「故事既奴隷」
（雖然係見到海之後變成左帶領故事既角色，）但係個個「奴隷問題」會成為『進擊』的主軸直至最後

以上係我既理解
你段翻譯係邊到黎？

東立翻譯

幾時有英肉

點解差咁遠

但係 係我中文差定點 ？ 淨係中文既話 我都睇唔明呢句up乜
少咁d標點符號？ 同埋原文既『進撃』我覺得係講緊個故事多過講eren巨人

加個逗號就得

不過我打算讓故事主軸是「奴隸問題」到最後，
艾連會逐步地成為「進擊的巨人」

“(海を見てからは物語を引っ張っていくキャラクターとなったが、)でもその「奴隷問題」は最後まで『進撃』の軸になっていくと思います”

自從他看到大海之後就變成「引導故事的角
色」，
不過我打算讓故事主軸是「奴隸問題」到最後，
艾連會逐步地成為「進擊的巨人」

可能係我睇既日文source少左句掛

我記得有人po過日文source 話巨人看海後唔再係奴隸

連登有班人興cap返以前嘅炒車圖
巴打小心啲講嘢

原來我有呢本野，唔記得睇呢part

控制乜乜乜嗰d好膠
套套大結局都係咁，個最終boss控制乜乜乜，然後大家一齊打倒佢，救返個女主角

仲未有
係咪今晚有得睇

阿明mola mola

第七集既出現證明第六集俾人屌係正常

即係艾倫無事啦

第二部

阿明講sayonara
第一話Mikasa講itterasshai
代表啲咩

今集咩事班歷代巨人倒戈
連梟都係

條友解釋唔到最後一格抱bb講「你自由了」
不過創哥可能改咗都未定

BBQ真係好熱血

我真係唔信創哥會寫bbq結局
唔洗咁擔心

佢最新個篇易啲明，同埋個內容爆好多

但其實我覺得抱BB哩下幾好做最後個格
唔希望改

Sh

無乜點追嗰邊
噉講就過火咗啲

直頭痴線

想問有無解釋過
艾倫飲果支 盔甲能力水係點黎？
同埋羅德變果隻巨人又點撚解可以咁大隻
王室研究到嘅巨人技術咁勁嘅

係on9

呢d悲劇發生係邊個身上都唔好啦

羅德似係王血 + “非正式”注入
攪到暴走咗

盔甲能量水我都想知

其實仲有啲位唔知係咪講過冇為意

1. 巨人副產品嘅阿卡曼一族係點嚟

2. 尤米爾子民（suppose全部可變巨人體質嘅）都係同血脈，點界定何謂「王血」

3. 調查軍團係點樣知巨人弱點喺後頸？純粹戰鬥經驗累積？

點解仲未出

1. 做實驗
2. 冇清楚講，我覺得係ymir主觀認定
3. before the fall有講，第一次係成個頭炸，第二次先知係後頸

我屌腦容量爆裂

唔怪得創哥話會傷害讀者好撚虐

已經唔敢再睇論文
我降低少少期望會好過啲

有冇人知東立中文版係今晚12點就upload定係聽日先upload

唔柒知

有冇人有追開

我睇火鳳就12點嘅，巨人照計都係啦

其實英肉咁耐都未有係咪因為翻譯嘅人對137太失望決定唔撚翻

相信創哥

班人有哂成份野喺手
可能驚咗講談社

今集係老豆幫手殺仔

今集動畫好顯示出創哥係個好政治正確既左膠嚟

仲未有英肉咩？

個條友有精神病

其實巨人彩漫點解一直冇人整返中文咁奇怪搵唔到

講談社仲驚咩leak, 反正都爛左一半
幫創哥諗定點兜爛尾好過啦

因為整全彩嘅係鬼佬
bilibili以前有條友叫閑人日聽，拎鬼佬啲彩圖譯返做中文整motion manga

佢心底似係艾倫多啲

今集係兩派辯論嚟架喎，帶出咗Eren同Armin嘅矛盾，咁唔算撐邊一方啦。

thanks搵一搵先

Youtube睇過個訪問，問創哥覺得邊個角色最似自己
佢話以前我會話係armin，依家係艾倫

得返兩話解釋到咩

黑人來源理論個度好左喎

佢講過阿明係參考佢個fd

冇可能
佢係左膠就唔會畫出個女仔想一刀捅死賈碧果幕
佢可能係反戰或者係左派，但係佢絕對唔係左膠

咁果個時代個個都信神架啦，唔通你想個黑人講：「我信達爾文演化論」？

所以自從出左leak, 我已經停止估結局, 根本唔會估到, 佢最後一話突然爆新設定你已經唔洗估

估結局只有d設定係夠連貫先做到

可以話mappa差，可以話畫得唔好，更加可以話不如下一半嘅final season俾第二間公司做

但唔可以用嗰單悲劇嚟話mappa，咁係無腦不突止，係侮辱人地間公司。甚至眨低咗巨人fans嘅質素

sorry for 認真

點知巨人真係科幻嘢

真？

但有幾幕唔係左膠畫唔到喎
出埋今集再一口氣講

我都驚，剩兩話

算啦連登就係鍾意一言堂，無視晒前面劇情點辯論極端民族主義引起嘅仇恨，同時創哥點justify艾倫滅世嘅諗法。一部好嘅作品就係應該帶出兩邊嘅立場嘅辯論，價值在於辯論本身而非結論，但連登仔一聽到有反戰嘅argument 就即刻起鋼，總之一定要極右

等待，並心懷希望
我接受唔到艾撚為班叛徒付出但被反咬咬撚死

仲未有英肉

畫得出營火嗰段嘅人要左都唔會左得去邊

諫山創：我想透過巨人嚟攻擊一啲野
諫山創：巨人潛意識上係一套弒父嘅作品
富野悠由季：巨人係作者心理陰影嘅投射

中心思想冇諗到咁宏大

進巨的確純虛構故事，但好明顯佢係based on一戰/二戰嘅時代背景啦，果個時代個個都信神架啦，不過大家信唔同神咋嘛

係點解要有依一幕，如果係表態兩個立場根本唔太需要有「點解有黑人嘅」呢個論述，根本連有黑人依個人種都唔需要出現

睇完上面篇野先知有外傳
即睇

咩外傳？米卡莎細個無死屋企人個段？

睇完呢兩篇野覺得佢個思維重清晰過個作者而又講得通
好正

反咬之後又reboot過條時間線，永續巨人

前幾頁有人恥笑我同另一位巴打，話之後出後傳打外星蟲蟲，陣間佢烏鴉口講中o左

條蟲唔收皮，所有野都唔會完，無限loop

我覺得唔係信唔信神嘅問題，係作者係故事似乎已經加入自己個想法，可能係佢已經俾左立場

硬係覺得仲有一個好爆嘅伏筆都未回收
只要回收左就可以解釋晒所有唔合理嘅位

我睇完之後對作者好有信心，都plan到咁多野，冇理由會爛尾
但得返兩集可以解釋到幾多野，真係好懷疑

其實我覺得個重點唔係黑人到
重點其實要帶出咩人種都有 唔係開心啲咩

如果係asian樣 sasha點會咁問 佢見mikasa都見慣啦

艾倫同艾爾敏講艾爾迪亞人係可以變成巨人嘅怪物係事實吖嘛，呢幕咪反方囉，兩邊正反論證嚟架。

佢嗰立場應該莎夏老豆，呢代人恩怨呢代人解決，放過下一代
二季ed有一段就係一班人抬嗰bb走出大牢，
地嗚時一大班人抬走bb
結局又攬住bb

Fans

佢可能本身有自己想法，但從來作者嘅結論都唔係最重要，重點係辯論過程，就好似亞里士多德啲結論用現今眼光睇全部都係錯，點解每個哲學系學生都要讀？進巨本身有晒反戰同主戰嘅理據，無論最尾結局係邊一方贏都好，都唔代表部作品有偏袒邊一要立場，至於你話作者本身有立場就重好笑，只有冇思考能力嘅人先會冇立場。

我會覺得創哥係好「識諗」既作者，呢d野永遠好「穩陣」好「全面」（中立冇貶義）
黑人個解釋都幾fun又合理，唔代表呀創係左膠

喂，我想表達既前面嘅鋪排導緊個故事結局走向姐，係得阻止同同阻止唔到地鳴架姐，只會係二揀一㗎啦
今集個黑人來源論咪感覺就係去緊阻止到地鳴個方向囉，然之後love&peace

其實個個位我覺得係要帶出
呢個世界係好複雜 即使係對馬萊人黎講都係存在住好多未知既事 唔淨只係島上既人
所以黑鬼就話 對於未知既事 有人就會認為呢個世界係有神 神就係未知之事既答案
所以點樣去睇所有未知之事就係個人既自由嗱

Agger u and 滄巴

今集神論有一個效果唔多唔少都反映緊後面ymir or比佢更加大既神既伏線

都係既

其實我對場罵戰既印象得返有人借呢件事做理由，另外開個俾純動畫黨既post
結果之後就走去開埋本身個動畫post仲skip埋人地個post number借啲意想騎劫，跟著用分身喺個新既純動畫黨post自導自演然後被踢爆

坦白講，我覺得無論地鳴成功/失敗都係好平庸嘅結局，我心底係期待緊創哥會諗到更加出人意表嘅劇情。

個人覺得係條蟲
不過又覺得條蟲係空有力量但唔係高等智慧生物 靠寄生延命繁殖
「神」都係為生仔嘅奴隸

你應該冇睇內文，佢係估巨人會有第二輯講番艾倫老豆個時間軸

故仔寫到噉好難收
佢比起鋼鍊要收嘅嘢太多
除非出到同用鍊金術換細路同等級數嘅劇情先收到靚尾
創哥快啲打我臉

老實講 唔覺得創哥會仲畫落去
應該冇人阻到佢去桑拿

呢幕咪透過黑人帶出艾族被敵視歧視嘅問題
然後黑人咪話人人存在係世上都有佢嘅理由
帶出人人生而平等嘅信息

137 韓肉
有一半 頂住先

套嘢佢作, 有佢嘅立場好出奇咩

thanks

乜撚都左膠

前面咁多次大反轉有邊次係估到？同埋前面所有嘢都咁對稱，滅世無論失敗定成功都唔係好結局，如果想變神作，結局一定要更加意想不到。所以對我嚟講，無論係調查兵團定艾倫贏，都係一樣咁差。

有睇，不過嗰個我就唔係幾信所以冇計到，創哥個樣似想完左佢

條蟲多數都係受害者
最衰都係人類

同情報講嘅差唔多

總之右先啱，明明有晒正反立論都唔得，總之連登接受唔到任何左派思想

冇驚喜

萊納又被人打到仆街

唔止佢今集被人圍毆嘅

dllm Jean boy借機攬女 唔鍾意三笠了

吉克真係好鳩

最後三集都冇加多頁數
唔通打算唔解伏筆

part 2

full

Armin最後自爆？

吹鳩漲

係，唔係始巨爆，係超大巨爆

睇落似尤彌爾(定艾倫？)主動出手喎
等英肉

我唔知俾咩反應好

都係個句
如果ymir真係俾Armin口循到
點解豬巨仲要反抗？

lost girls

竟然無睇 好正

其實我都覺

收返
睇左下半part韓肉

點解畫咗十年嘅漫畫要搞到咁

Ymir係齋望定點
唔識韓文

萊納老母個堆有鏡頭
即係瑪雷班士兵冇開到槍

屌 泡菜文

艾撚沒有輸

為什麼大家都不能好好對話

兵長斬吉克頭 啲超大巨唔郁 地鳴停止?

阿明收起善心
殺艾撚
唔殺敵人

終於變身了Armin
艾撚應該喺尾

係 睇巨人頭dum dum同周圍表情

做咩阿明唔一齊走？

最後會唔會高達00劇場版個結局咁

條蟲變咗朵花，一齊探索宇宙

估到啦屌，上一集鏡頭都冇個

自爆天星

睇到了

有熟肉未啊

播歌sell左膠大愛 bbq結局 互相理解先會世界和平

睇返萊納老母個堆好似冇份對峙
仲有機呀
下集阿妮死老豆, 中愈多槍愈好呀屌佢老母

分幾槍俾班叛徒得唔得

暫時睇
唔似係始祖幫佢地
係歷代巨人幫佢地
唔係解釋唔到點解隻豬仲要走佬唔嘔返阿爾敏出黎就算
艾主席：你們是自由的

上集唔影都知實冇開

睇完之後真係想講一句
屌你老母我睇緊D乜撚野 ........

想知吉克死前up啲乜

狙神

唔識韓文
好難講Ymir現家係想點
定係艾倫就係想佢哋噉做

變創狗未？

每一次狙都喺主席預算內

求吓你創哥下集再扭轉
俾番d戲份同自白俾艾撚啦

打咁多不如解下伏線啦
唔想睇班家畜打交

希望馬萊男姦女殺班賣國賊

尾3話艾撚變路人甲

有冇巴打真係頂唔順
由124捱咗成年（唔計130 131） 咁樣收科

艾撚完全冇鏡頭冇反應就知實有下文喇
而家睇完反而唔太怕

我想知艾倫睇到既未來有幾多
係睇到哂定只係部分

睇埋落去先再屌都未遲
可能有反轉

大家明唔明
當你話「下集有反轉嘅」嘅時候
已經代表呢集衰撚到兜唔到

我同你應該由第一個leak post屌到而家

有兵長指導？

好難講
冇開槍Jean Boy冇理由知後面內訌緊

Animaechan會睇到高潮
笑到最後

你不如講下仲有咩好解
臨尾硬加個設定都收哂皮啦

same

我係由亞妮破冰開始儲，諗住之後一次過睇曬
雖然現家我一次過睇曬，
但都feel到一路追又幾辛苦
唯獨時有幾part講艾倫、營火嗰段先好睇返

變始祖開始已經路人化啦

自從啟動地鳴之後 艾撚出場真係少之又少
斷頭可唔可以變番人 Armin等人既行動係咪艾撚預期之內甚至計畫一部分 好多野都想知
唔想艾撚以惡魔之名死作結

仆街仔唔係話要傾下咩
馬尿都冇滴即刻開大

其他人幫手都講得過
格里沙同梟係做咩鳩
為咗踐踏同胞自由嘅人而幫手殺自己個仔/想解放島民嘅人

老豆都起碼有戲份講過要阻止艾撚
梟都幫手真係鳩唔搭八

一切都係主席嘅計劃

呢個應該係因為佢兩個都本身唔係島民
對島外有感情

認真 一定會逆轉
創哥唔會比個故事咁樣完
STRONG HOLD

兩條友明明睇到未來加一手實踐條路
呢下完全否定晒進擊巨身份特殊性

格里沙又係on撚9
睇到未來嘅又係你，話要幫個妹報仇又係你，仲要比進巨艾主席嘅都係你，有咩資格講大愛左膠？比人講兩句就反cup自己個仔，真係cls

到而家都睇唔透吉克呢個人，究竟佢係真心想幫艾人定點，就算佢唔贊成地鳴，都無理由想俾兵長殺同埋幫佢地阻地鳴

信艾撚 唔怕

其實無論點做（純破壞軍事基地，簽條約/安樂死計劃/魯魯修），啲人係只會憎恨你，國際關係唔會噉易解決
作者一係無視設定，直接左膠
一係就話俾你聽和平無可能，艾族被圍攻然後冚家產，好有警世意味，但想艾倫自由嘅人又唔歡喜

佢個絕育計劃同145個思想「就算牆被破，艾人係需要被制裁」一樣「係想艾人死L曬而保護其他人」，所以佢都唔鐘意艾人....

我唔想要好似死亡筆記咁要周圍同人講
巨人喺123話已經完咗 之後果d係講談社迫創哥寫落去

佢本身嘅立場係
開地鳴嚇下馬萊 再幫全部艾族絕育

唔可以噉做
一套作品就係一套作品
要講就係要連埋嚟講

阿明嘅互不侵犯條約On9到
全世界都想你死嘅時候根本唔會Work到

仲快過艾主席

呀！！！！！！！！！！

一直冇比正皮呢個post 而家比返先

行動同思想比艾撚走得更前

老豆同棒球佬開左一隻眼?

bertholdt好似係黑眼

你都啱嘅 又是好像最初打獸巨咁
要搵人犧牲打消耗佢嘅肌肉 兵長先有機

女王個b拎咗巨人，艾倫唔埋單殺班25仔都唔得

除非作者唔記得，如果唔係艾連唔同三笠解釋之前一定唔會死

越睇越似Avengers

成班復仇者齊晒，出黎打鳩艾撚

之前最快都係出泡菜文先

雖然有d失望但依然好期待下一話
最後兩話了 如果創哥係想咁畫冇受過任何壓力既話我都會尊重

其實艾倫同龍母都幾似，都係要將敵人消滅殆盡，但俾最親既人拋棄
如無意外接下來左膠團會成為新世界既領導者，和平萬歲！

eren = thanos

搞清楚先，我係笑鳩堂堂巨人變到Avengers之流既爆谷片

？
男姦女殺？

前幾集飛船升空果陣，瑪雷指揮官開咪廣播，懺悔自已冇解決到多年積怨，養o左艾倫隻怪物出黎，就知佢地唔會開槍，起碼唔會係瑪雷軍開

我反而奇怪都收尾幾集，點解仲浪費時間去交代班地面班人，都唔重要

飛船沈晒之後，條線就可以完，到大結局為止

如果下集冇反轉嘅
會唔會真係講談社迫創哥唔滅世

識食

咁大家都相信有反轉既
但都係屌住先

armin
男的也好

多圖
以下係睇到擘大個口嘅情節(全部巧合地收錄至124-137 )
我都唔太明白點解作者要寫咁
(我自己覺得冇必要咁寫嘅 可能你地有唔同睇法嘅......

唉 leak果然係真嘅

你expect係結局上到神抬既反轉定係點?
講真我而家已經降低標準, 佢個收尾合理到我已經當嬴, 之後睇返以前個d算9數

屌
講撚中哂我心聲

題外話 如果我係法仔
一定都會鍾意Gabi
靚女 仲要佐倉配音

我認為其它都可以勉強解釋話人性光輝同FF之類

第4點真係R晒頭，無里頭整條感情線出黎

我feel到一路追一路失望嘅人嘅感受
唔係話左唔好 係左得唔make sense

洗白gabi其實冇太大問題
始終gabi係被洗腦嘅細路嚟 知道真相之後悔過
保護翻卡亞
係因為本身佢太極端 殺埋莎夏先令我地咁憎佢
黑警係冇人性 但gabi係被洗腦嘅 唔算係完全冇人性
有錯唔好屌咁大力

但係同意唔知點解要加亞妮同阿明嘅感情線
佢地兩個根本冇任何鋪排
你話阿明鐘意三笠更加合理
1、4可能只係想突顯阿明好膠

5個到唔知下集有冇反轉

頂住！！
同我頂住！！
結局佢哋一定一個死得比另一個慘！！

你錯啦 我唔係一路追嘅人
但我依家都想像唔到個啲撐Eren而且又追左十年嘅fans有咩感受

如果冇哩啲情節
佢地又盡力唔殺自己國家士兵嘅話
我反而唔會咁憎班25仔
可能因為係現實 我都係會將'溝通'兩字放嘴邊嘅人

由124開始每一話我諗住下一話會好睇返
結果都有兩話係好睇既

選擇拋棄艾撚
擁抱敵人

可能有左膠會現實啲掛

係咪得我一個覺得armin同annie條感情線冇問題

2ch班日本仔都唔鍾意
創哥想做現實嘅魯魯修

完全agger

仲有個隊長道歉叫人幫佢地
仲有死叛徒104同馬雷一齊反殺一大班人
Levi仲同annie 相處到

仲有個死廢柴最後突然之間彈出嚟炸火車，同隊長好似好英勇就義咁自爆（我想嘔）

123後咁多個人死，係Floch最撚型，唔撚使咁多pussy回憶，唔需要人認同又或者自慰打飛機，到最後都堅持理念

YES
問題係哩個角色
就我觀察 哩個角色人見人憎 (其實我唔太憎佢 因為係佐倉配音)
點洗都唔會白到
正常作者應該直接派便當?

可能仲要佢神槍手嘅能力

唔通真係魯魯修結局?
我記得作者講過結局唔會同魯魯修一樣

洗白假B冇問題
但假B最尾一定要受制栽，犯國際法要受到應有懲罰
我代班中東佬出聲

學樓上講咁
創鳩現實自己變左魯魯修

Zeke: I DONT WANT TO MEET YOU BUT I KNOW THAT YOU WANT TO MEET ME
Levi: Zeke...
C: Armin, how did it go?
Mikasa: Zeke
Armin: Zeke woke up everyone who was sleeping in Paths, that world where there is no death.

因為路世界冇死亡呢回事，所以吉克叫醒哂瞓著咗嘅人嚟幫手

驚佢變GME

人地訓著o左，對住佢定期讀報紙同打飛機就溝到女，公平咩

完了吧 如無意外

Facebook見到
希望真係咁樣大逆轉

冇死亡
的確ymir 2000年一直係到

咁即係eren都唔會死啦

冇死亡都要Ymir落Order砌㗎

Too be honest 女人就係咁
誠意都係好重要嘅（但唔好太醜樣)

因為作者其實有左傾既思想lor
其實成年以來咁多話都好明顯
historia第一句都係話反對eren地鳴滅世啦
只係呢度個個都係滅世派
呢啲野當睇唔到;
或者唔到最後都唔接受
好似兵長未畫出腸時啲人都仲希望佢其實支持艾倫
但結果呢?
兵長跟本唔認同艾倫
基本全部艾倫以外既主要角色都反艾倫
完全支持艾倫既Floch相對呢班人又本來唔係主要角色(相對上)
作者用哂差唔多全部既主要角色去反滅世

To*

阿明阿妮ok
但唔知點解唯一接受唔到艾希

嗱咁女王個度
佢想阻艾倫 一早同其他人講佢想地鳴未得
擺明有古怪

想知道點解要安排咁多人係左膠派
可唔可以平均少少

ching 小心啲 呢到好多艾希黨 我走先
最憎cp黨打交 非公式講明嘅CP都唔想討論

去到死人前都幾合理
死人果到開始估得好柒下

女王係唯一一個主要角色仲可能係支持艾倫既
未真正開估
睇下最後會點

佢話個中東細路死個part埋左ymir後悔地嗚既伏筆
好似幾合理 但係又好似左膠左少少

Floch先係Erwin接班人

以前已經咁樣殺好多人啦

仲未有中文？

其中一個可能既原因係作者想
你話死唔死?

仲有希望

艾撚好慘
得自己一個
覺得作者想寫哂兩個派出嚟

係都唔錯
但最抵死ge gabi同左膠明唔洗死

成套嘢都算左傾
又自由又進擊
只係一邊冇咁離地(似係傳統左派
一邊離撚曬地 (大愛左膠

開頭我以為Floch只係孤假虎威既死o靚仔，點知佢真係搵條命搏到最後一口，respect

但137最後地鳴冇再開始番喎
同埋咁咪即係尤彌爾比艾倫當condom?

艾撚Ymir一直講緊自由 奴隸
牆內洗腦呢類
再寫埋左膠大愛
又唔太右又唔太左咁囉

繼續相信

比佢地威埋依話
下集開始艾倫視角

亞妮同阿明唔係因為想講阿明有貝爾托得嘅記憶咩

未睇, 今集title係咩?

巨人

屌你老母唉
r/titanfolk個mod講得好中 138-139寫得再好都洗刷唔到呢一話嘅污名

自由的代價

冇跟開大家嘅討論 想了解一下
滅世派嘅大家想要一個點樣嘅結局？想艾倫順利踩平全世界？

+殺曬班所謂25仔
其實諗下都知無可能啦

想要班左膠有報應

肯肯定變超巨都唔會就咁炸死艾倫

我覺得艾倫講就兇狠做就碌撚當時打鳩阿明都係嗰不痛不癢嘅幾拳
佢一定落唔到手殺嗰班人嘅任何一個

阿明班人點都唔應該咁輕易擊敗艾倫

點解floch就respect，gabi就必需死

但係個班人任何一個都願意落手殺佢

可惜gabi洗白左 唔係槍神一槍一件

Jean Boy殺艾撚最唔猶豫

自由之翼>獻出心臟>自由的代價>紅蓮之弓矢/紅蓮の座標
>暁の鎮魂歌

我淨係想eren happy

地嗚成唔成功唔緊要
我淨係想個結局唔好太理想化
e.g. 同全世界大和解

我都好唔明 我對佢係完全無反感
你殺佢咁多fd我咪殺翻你 有咩問題

好撚想跳樓
我睇咗啲咩撚野 啲設定邏輯錯撚哂
點解要放咁多心機追呢套撚屌野

佢由106話到呢家；
一槍打爆艾撚個願
一槍射死奈爾巨人
一槍打中floch
一槍打中食咗阿爾敏嘅歷代巨人

我覺得哩個就係違反大前提嘅劇情啦
當初正正就係傾唔到計先地鳴
雖然一堆飛機放炸彈嗰幕似係想舖排大和解

地鳴失敗, 巨人之力消失, 左膠派無力以咀砲消除帕島以外國家對帕島恨意,
10年內全世界再次攻打帕島, 帕島滅國, 左膠派後悔當初唔支持地鳴

我覺得點都會傾向呢方面
未必真係大團圓bbq 但某程度和解/和平好難避免
你再睇下發動地鳴之後全世界艦隊集結 堆軍人司令都話後悔以前咁迫害島上人 就知道創哥大概想點

巨人第三個 而且係最強嘅外掛佬
勁過Levi mikasa

因為Gabi未死，想像下Gabi為o左救人而死，即刻升做聖人

Floch都係，想像佢害死完一堆部下，然後自已生還，肯定屌到上天

痴撚線 危機一解除咪又係勾心鬥角
更加唔好睇地鳴之下已經催生無數個有艾倫心理嘅島外人
要佢地全部原諒艾族人係冇撚可能

想問下大家，如果成功阻止地鳴但創哥寫到其他make sense既方法解決惡性循環既話，算唔算左膠結局？ make sense即係唔會全世界突然理解對方，放低仇恨嗰d

現實會唔會咁同作者顯示出黎想點係兩樣野黎

左膠寧願死都唔要同世界作對

根本就係
就算地鳴冇發生 艾族人最終結局一定係滅族
冇可能地鳴失敗後全世界BBQ
好撚唔make sense

陫非最後2話老土到又用咀砲說服到外國消除敵意,
往後10年帕島同全世界全方位交流成為朋友, 圍爐BBQ

無論滅世定和平結局，都係爛尾，可能我要求高

冇理由咁多鋪排，又2000年又穿梭時空又詛咒又乜又盛，然後個結局咁平淡

得番2集 根本畫唔哂

好撚老套ge劇情 就係解除地鳴 但仲keep到巨人之力 咁樣仲有d震懾力可以維持一陣和平

殺左Sasha

不過都幾肯定如果Sasha冇死
佢一定加入左膠團
死左保存佢既名聲

地鳴失敗咪艾族BBQ
真。BBQ果隻

又諗起艾倫爆頭果一話, 等人以為地鳴唔會發動到

我目中得兩個結局
1. 地鳴成功
2. 地鳴失敗，艾族冚家抱憾而死

咁做乜要地鳴呢
一早實行阿爾敏個plan咪得
本末倒置咗

真，啲人見到地鳴停止就屌鬼，鬧諫山創係左膠又盛，唔通真係踩平晒咩

我都想咁講佢唔死而家連登仔想艾倫踩死佢tim

巨人咁好睇就係因為佢描繪到現實世界嘅人性
學金庸話齋「影射性的小說並無多大意義，政治情況很快就會改變，只有刻畫人性，才有較長期的價值。」

艾倫唔肯啊嘛

至弊呢家仲衰過踩平哂

但明明兩個都係為自己既理念搏老命

睇埋最後2話走向點先屌都未遲

艾倫唔肯>打到佢肯
ching鳩得濟

我唔係講緊個結局好唔好 上唔上到神台
我係睇佢d蛛絲馬跡估緊個結局咋
估出黎個結局可以係垃圾/爛尾

同埋阿明嘅手段仲衰撚過艾倫
置國民性命安危於不顧 殘殺戰友 溝通失敗 最後係靠暴力暫時打敗艾倫
佢同艾倫有咩撚野分別？有人同佢意見相左咪又係靠打嚟解決

明明巨人就係講緊所有野都有善有惡。可惜gabi唔係主角團。 如果巨人一開始係講以前瑪雷點比艾族打壓跟住反擊，gabi就一定係女神

識講有善有惡
124-137十鳩幾集 諫山創刻意淡化阿明呢班人嘅醜惡 你又唔講

其實係
但個個都知巨人講緊正義邪惡冇邊界
而事實就係假B殺咗莎夏
情感上想佢死冇咩問題

情感憎Gabi好正常，但啲人屌作者「洗白」Gabi，睇咗咁耐重未明巨人想講呢個世界冇絕對嘅是非黑白，不如唔好睇啦

玩到滅世咁大
都唔係咁易收科
一早對套野無期望
純粹想睇諫山解返d謎團
當推理小說咁睇
利申：非滅世派

有幾淡化 講唔埋就殺隊友

137話內容都係艾主席植入既記憶。
地嗚已經成功，但左膠被洗記憶以為島內外大和解。
隔左n年後，島內人出島外睇先知全球一早已gg左。

Gabi一出場已經係仆街
利用自己細路身份上戰場

呢一集已經唔make sense

ys 你講中曬我想表達ge野

講道德?唔係掛
你班島上人係馬萊到無殺平民細路？

呢個唔錯 可以兜到令人滿意
但好似為搞而搞咁

嚴格嚟講諫山創唔係想否定「善惡」之分，而係想講我哋嘅是非判斷好多時係base on唔完整嘅資訊，因而作出偏頗嘅結論。就好似隨住劇情推進我哋會越嚟越同情萊納同貝托咁，係源於我哋對佢哋嘅過去越嚟越理解，諫山創就係想不斷透過用資訊不完整誤導角色，甚至誤導我哋讀者，嚟營造出震撼嘅劇情發展。

推細路上戰場嘅果班大人大罪好多

什麼都無法捨棄的人，什麼也改變不了
由艾主席 宣戰後 返島 已經知啦
所以左膠可以捨棄艾倫 捨棄一個島 去相信 好難發生既奇蹟
有冇PLAN? 冇, 我地只係相信奇蹟

左膠殺人係 迫不得已
艾倫派殺人就係製造仇恨

唉 最叻係你啦
其實我打上面個堆字嘅時候
已經有諗到有人會將我個黑當成是非黑白個黑嚟講
但我唔係咁嘅意思 我本身諗住寫明 不過又懶得寫
而我又真係估唔到有人咁得閒捉我哩個位
哩到個黑同洗白係指好多佢有反感事跡 然後洗唔走
你咁叻 不如唔好上連登啦

所以我強調洗白假B冇問題，但一定對犯國際法一事負責任，莎夏老豆原諒假B係一回事，中東佬都係人，唔該假B接受懲罰
理性上假B冇錯，不過事實係假B殺咗莎夏，所以我憎佢，情感上想佢死冇錯

左膠團一眾「拯救人類」有功，但另一方面都要為賣國接受軍刑

只要作者諗唔到點整死個角色就會交比佢

屌你老母咩撚野唔應該畀細路延續仇恨
個傻閪賈碧一槍一件百發百中又唔撚有角色提

明明全部人都為自己既理念隊鳩人，但阻止艾倫就必需死

其實睇返第一季佢哋兩個由果時已經有少少曖昧，係後來女巨人事件先至冇咗回事

同感 滅世既話124至依家既劇情全部變晒垃圾
你話咩殺完艾倫再冚島鏟根本去唔到巨人一直以來既高度
和平既話又太離地 冇可能咁易化解仇恨
我期望創哥俾到個唔同既答案
相信創哥
最後唔得既話我可能屌得仲金

原因 瑪雷係垃圾國家

真係要我講瑪雷個班唔係必需死
佢地都係想保護自己嘅家人朋友
但25仔團就......

相信尤彌爾唔係臭雞

出咗未

都未出晒，你又點知後面唔會劇情大反轉？

因為我講緊呢家嘅觀感

講殺自己友
咪又係艾倫派殺先
變左成堆守舊派做巨人 兵長韓吉d兵都變曬 兵長都想殺埋

根本就係兩個唔同理念衝突 無可避免要殺人時候就要殺

有冇諗過你唔係諫山創，所以先淨係諗到啲爛尾嘅結局呢？

其實你話垃圾又未至於
佢只不過將重心放咗係左膠
而好多人都係滅世派先會覺得垃圾

結局出左喇咩？個個拎住幾張情報係到屌爛尾，究竟係因為爛尾而屌定因為唔岩心水而屌？

我真係覺得應該有續集
之前ptt唔係有分析話係第一季嘅結束咩

死人復活？？？？

你表達得唔好關我q事，你點樣寫我咪點理解囉

Make sense so far

但現實就係冇人可以好似漫畫讀者咁有上帝模式嘛，呢d唔完整既資訊咪造就左對善惡既理解

我覺得你睇曬前文後理/理解錯
我係唔認同而家d人話爛尾垃圾個類黎

但係啲人已經當正自己知道真相，唔信你望吓個標題

其實係咪已經有英肉？

「比起不捨，我更想要這個系列趕快完結。有點像是馬拉松要跑到終點那樣的感覺。」

PTT條友係勁，但其實唔洗當係聖經，佢之前估d野都好多錯

首先我表達得冇錯
只係個字有歧義
再者 你有睇開動漫都會知洗白 黑 唔100%等於是非黑白個白
唔自己問清楚就屌人
你自己on9關我撚事咩
你幾on9都可以 但唔好周圍咬人得唔得?

唔計超巨影響既話，我想知點解阿明鐘意阿妮
阿明話阿妮好人，仲有冇？

因為阿妮冇殺到阿明

呢個係阿妮->阿明

我想知有冇野係
阿明（唔計超巨影響）->阿妮？
除咗讚阿妮好人

未有

twitter有人譯咗，但係十二點都有中文睇

咁點解出左137情報先屌？明明歷代巨人出左黎咁耐

歷代巨人同歷代巨人持有者復活兩樣野嚟喎

我冇咩關注訪談
感謝補充

個通道出到歷代巨人就ok,出到歷代巨人持有者就唔ok?

岩岩先追到136
如果之前追開，一早屌柒班左膠

嵌埋字啦？定係譯咗文章嗰種？好撚想睇

出到歷代巨人持有者，咁啱淨係得我地識個幾個，又咁啱全部喺短時間內一齊幫阿明吉克，又咁啱唔係始祖之力嘅掌控下，又咁啱打得過其他咁多隻九大巨人，o唔ok？

地鳴成功前進巨俾車巨大砲狙擊，弗洛克無力阻止車巨，係度問其他人係咪死晒，有無人幫手
無諗過佢俾賈bitch射中後淨返最後一口氣都要阻止飛機上升

但25仔團其實開頭只係想殺巨人冇諗過殺人，班友仔個個由頭到尾都掙扎緊殺人呢樣野，佢地會阻止地鳴都好正常

上面講緊死人復活

冇諗過殺人，掙扎緊殺人呢樣野唔代表佢地冇殺人
滿手同胞嘅鮮血同我講殺人係唔啱？同我講要殺咗艾倫？
屌你老母戇鳩鳩

譯咗only
勸你唔好睇，愈睇愈嬲

137出左全集喇？我去睇睇先

啱啱睇返最後個格
其實個抱b男人似艾倫老豆多啲
個髮尾同埋露咗耳仔
我係咪old news咗

屌你老母原來冇睇嘅
講嚟哂鳩我氣

PTT條友講好多野都幾有趣，要有強大觀察力、整合能力、聯想力、見識廣博 先吹到一篇篇論文出黎
但僅僅只係有趣，更多既野係借題發揮，或者係鑽牛角尖去吹
我冇追晒佢咁多個po，望過下，都唔知佢究竟有咩真係估中
例如九巨同器官部位相對應、尤米爾子民變得成無垢係因為飲咗Ymir血....
好多睇完都一笑置之

艾倫口癖先係omae
格里沙好似係另一種

25仔團支持局部地鳴震攝外界，然後將蘇州屎交俾後人，
亦即艾撚所講的運氣決定帕島未來

對上一次睇到咁嬲應該係喰種re 143
唉 諫山創屌你老母

女皇有咗之前大多數人都係咁估

然後叫女王同個b互食，光環就佢地拎

Jean Boy自己都有提出啦
但又On99打埋艾撚一份

有冇ching知道邊到有門路睇到日文生肉

本身想vpn去日本俾錢買而家我有d卻步..

thx ching

就算爛都會睇，得返3集者

以前搵過下 應該真係冇online/free？

如果佢地係單單有理想嘅人都可以話正常
但佢地係軍人 (調查兵團係艾島國防軍隊
阻止地鳴嘅行為好大機會令比稅佢地洗嘅人民嘅性命之後會有危險
國家都危急存亡之秋
(佢地仲要認同哩點都做得出

再者 佢地嘅行為係離地嘅
點解離地呢
係因為一個正常人都會覺得親疏有別
就算你覺得人類個個都平等
都冇理由因為哩個理由
要你生於斯長於斯嘅國家去take個risk

利申: 幾年前嘅我都好左膠

12點邊度有中文

東立 正版

有冇link? 中英都搵唔到

死人復活屌多幾下

twitter有英文，但係我唔記得咗個名

ptt估劇情文 最近最出名嘅應該就係估電鋸人劇情回帶嗰一篇 畀佢估中咗91同大綱 不過同一個作者同埋其他9成ptt估劇情文都係9up

睇咗最新137之後我覺得之後一定會有大反轉，如果冇嘅話應該會係世紀大爛尾

信創哥信埋最後2話

佢都到處咬人咬左好耐下

仍然對佢抱有信任，因為124以來嘅劇情實在太做作太順利太刻意，去到今話個問題達到左巔峰，死人復生出嚟幫拖都搞埋，一定有古怪

佢久唔久都會黎料而家仲要結尾我真係唔信就咁完

真
相信創哥

艾倫睇過哂未來記憶
仲要咁多伏筆未講清楚
點會就咁收皮

創哥要整左膠結局都絕對冇需要整到咁膠，死人復生，以佢嘅水準未至於，一係有大反轉，一係就比人逼畫左膠結局所以9畫

我自己覺得其實滅世先唔似現實 起碼近代嚟講
係各方勢力達到平衡 互相打落去都有害無益先會停止
然後過一段時間此消彼長 去到某個臨界點又有紛爭過
現實上走去滅人族代價太高 根本唔化算
現實亦唔會有所謂嘅結局

我覺得145 代王好on 9 同自私
自斷同外界接觸 搞到雙方無哂資訊交流傳遞
搞到外界對島內偏見越大
搞到島內軍事科技落後人咁多
害撚死艾族後人

係講談社逼你9畫嘅同讀者講啊，
我地實幫你

Call 歷代巨人同火影穢土轉生一樣

睇創哥點扭橋

唔想罵戰
但之前幾十100個post一早討論過無數次，靠地鳴維持和平係絕對唔可行嘅做法，唔好比左膠團洗腦

唔知前因後果，
好難講145代王好on 9 同自私嘅，

作者太貪心喇，最難寫嘅就係戰爭與和平，佢就揀嚟寫
無噉大嗰頭唔好戴噉大頂帽

我都唔係想罵戰
亦冇話漫畫內容中地鳴就維持到和平
我只係話地鳴呢個設定本來就唔現實
現實世界好難有一樣咁屈機嘅手段可以滅人族得嚟自己唔使負出沉重代價
現實各方勢力係會盤算一個行動有咩得益 亦會唔會有相應損失。

仲未搵到137嚟睇

信...創...哥...

左膠係做觀眾嗰陣就會叫當事人寧願死都唔好同世界作對
如果有事既係自己，一定仲猛過Gabi

其實無論作者爛唔爛尾 佢寫呢個題材已經成功引左好多人討論, 甚至有好多fans 咁上心真係會搵point 出嚟𢬱 啲po 一兩日唔夠又爆一個 諫山創已經好厲害
當然 有人覺得佢真係似乎要爛尾所以屌嘅 都冇乜所謂 尊重大家

唔通班人去完瑪雷個嘉年華之後就

如果係艾倫老豆既話，佢當時點解會話艾倫係自由

喺唔現實既漫畫題材入面尋找／套用現實既做法，會唔會先係唔現實既諗法
唔現實既漫畫用唔現實既手法解決現實既無解難題> 警世 諷刺 教育 幽默 娛樂
我就咁認為的

古利夏：I will be back

仲未睇上兩代進巨一齊反正代進巨
我真係屌出聲

ok嘅 你嘅講法完全無問題

有提過145王係咗享有短暫既寧靜和平先建牆 = 自私
冇遠見= on9
冇問題

認同，作者引起嘅討論先係重點

我個人覺得就係咁囉 所以唔鍾意145 代王

咁一路都寫對立同矛盾都寫得好好
係今集復活呢個設定大家接受唔到
希望下集會解釋得返

係
一定係古利夏抱艾撚
生個仔出黎緊係想佢自由

邊度有呢幕睇？

呢個po上面有link

但單靠地鳴滅世係解決唔到八大巨人互相殘殺嘅輪迴
要解決就只能力一次收集所有巨人之力+將技術水平打回帕島水平

但我覺得係呀讓喎

超巨係後面 中間企阿明嗰張圖

因為係 jean boy ?

我以為真係打起嚟添

瘋狂F5東立巨人個page

呢個唔一定係真實歷史，
點解係145代王先諗呢樣野？唔係144，唔係143，
其中可能就係內憂外亂去到難以收拾嘅程度，以至於要逼145代王只可以出此下策，如果唔係我做咩要益你，憐憫心
但讀者唔知，角色唔知，我地所聽嘅都係戴巴家族講嘅一面之詞，
所以145代王係咪真係噉on9同自私呢，作者知

上唔到

入唔到

你＝馬萊

好似死ser

F5爆左

Load唔到

被地嗚

電腦大爆炸

你咁講係架
不過有冇苦衷既然讀者都唔知
咁都只能靠表面證供 用後果論嚟講下對145 代王嘅感受
如果有日諫山創整個外傳無啦啦走左平反145 代王
咁都冇辦法

最後都係買左日文版嚟睇
其實睇落個感覺冇咁差
講關係生命意義個part我其實幾中意

但下集麻煩講一講清楚ymir同eren嘅諗法
按armin個講法 好似ymir 搞個discord server出嚟就係想同大家傾下計咁 「繋がり」

踩扁Server是不對的！

一次過覆哂樓上咁多個巴打
如果創哥仲係創哥嘅話
咁呢幅圖應該估得中最後一格嘅男人

143講啲咩

你噉講就啱

有冇人入到

今話尾頁:

唔信艾撚咁就死左

F5左成日 過埋12點都仲未有得睇

入唔到東立

睇一次嬲一次
米卡莎條撚樣做過啲咩 成場冇成長過

最後一句係「覺悟之時」......

放我入去啊

先唔講艾倫喺頸部定尾部，阿爾敏都on9，艾倫有硬化能力洗驚超大巨爆炸

諗緊關唔關艾倫一開始發個啲夢事
當時佢未繼承巨人之力
但都夢到關於將來既事

戰鎚女僕個結晶化

咦係wo

仲未load到

普通硬化都得，廢托爆炸果時萊納正面接招都冇事

炸爆咗揾到個結晶
法仔再咬埋

睇得未

今集 創哥comment 係
一路諗 呢個工作場所都會變空屋 咁去畫（呢集）

唔洗指意有第二部etc

創哥趕住去開桑拿

呢幾日係咁諗 我到底追咗套咩撚野

點解張圖左下角寫4月待續

睇到好嬲
快啲死全族啦左膠259

YAMEROOOOOOOOOO
不要再說了

屌 月經
四月號三月出 我地睇緊嘅係三月號

Network error

唔係艾撚放水, 就係為趕收工強行開外掛

左膠敏:
冇大家既力量唔會阻止到地嗚

我dllm

梶裕貴睇咗137了

睇嚟下集終於有艾倫同尤米爾嘅戲份
好睇好靚吉克

成班鬼佬講緊去諫山創間桑拿痾尿痾屎

係出左呀 マガポケ

會唔會係始祖尤米爾想借艾倫黎消滅巨人之力

尤米爾因為巨人之力而一直做奴隸

屌啊

創哥比左膠兵團威埋依個月
下個月就知味道

唔知艾倫有冇後悔當初堅持要救佢

THIS IS MY LAST COPE

成班日本人係twitter
阿爾敏好型呀呀呀！

終於睇完 完全唔明D睇左情報既人屌緊乜
你唔係真係以為個地鳴會圍繞地球一週然後the end呀嘛

其實呢幕做乜鳩

啲translate好錯

插爆自己眼

係咪同情報內容9成似？

扮傷兵

講生命嗰度寫得好好，我覺得吉克嘅死係近排死得最好睇嘅一個角色

有復活，但係我個人覺得下集會解

唔知 一路都冇睇情報
但為左留意幾時有137不停碌post
都大概知晒會發生咩事
剩低兩話真係要忍手等到9號先check

日本人其實都係安穩得太耐 連政治都唔撚理 唔會右得去邊

我俾左錢睇雖然好似有得免費獲得啲point
但我心急俾左錢

thx ching
同情報似咁安心訓

好似有得掘point 但我無研究係咪真
當支持創哥

地鳴已經去到倫敦個位

佢地本身係對巨人既軍隊喎，係之後先變成對人類。所以調查兵團新仔同舊人既諗法先會唔同，新仔全部都係滅世派。
依家係屠殺全世界，比著係你你做唔做到make call嗰個？你要記得得艾倫一個做到捨棄人性既惡魔。

btw, 理解佢地點解咁做，唔等於認同佢地既。我主張踩死晒牆外既人再洗牆內人腦再消滅巨人之力

好難忍，我今集都中咗圖透，要斷網咁濟先避到

日本人啲反應唔奇 佢地根本唔會執著滅世
同埋佢地中意熱血少年漫發展
反而我見佢地係擔心仲有2話 會唔會仲有轉變

雖然都有部份人問 咁paradis島啲人點算

Agger
以漫畫敍事嚟繼續滅世反而更多無野可以討論

今集完到地鳴算係啱啱好
仲有兩集可以講角色內心諗法
不過目前仲有Ymir、艾倫、mikasa、阿明、法仔同埋故事結尾要講，篇幅有啲抆

到依一刻仍然堅信創哥

套返facebook啲勵志語錄入去都得

相信

我睇晒喇，覺得佢準備好寫艾倫同始祖諗咩

話說 覺得armin佢地三個跑向個棵樹
Maybe就係mikasa同eren講いってらっしゃい個棵樹都唔定

Same bro
辛9苦

搵定人開Po

有無link 巴打